做緊狗鐵行車控制主任 你問我答

歡迎問任何在狗鐵工作既問題, 升職,人工,前景,工作

人工？

根據返7月最新加人工指引

行車制主任(TC) S31 級

係$25480起 至 $52770頂點

學歷要求？讀咩科會大機會升到？

做緊邊條線

一般依個位唔係請街外人

多數參加rot計劃/ 車長做上黎/ 站做上黎既

讀咩科都無所謂,因為讀咩科做依個位都唔會有關係

怕比人起底

幾耐到頂薪

最快 最慢 同平均？

未計bonus ？

紅綠色弱係咪唔洗諗？

大壓力? 最大獲係咩?想轉位?

加人工睇每年既appraisal

用今年7月為例,3分加3.9%, 4分加4.7%, 5分加5.9%

如果人工未過職級中位數仲有得再追加

bonus 就3分有1.3個月,4分有1.66, 5分就有1.97月糧

好難講幾耐頂薪

可以咁講 不過入職前會有檢查

壓力就一定大, 好難講最大獲係咩, 總之有事故, 控制室個計時器就會數鐘,

delay時間過某過時限公司要罰錢

巴打做車定做站升到呢個位？

點解成日壞車

咁你點升上去
個位有無學歷要求

係咪係九龍灣個d望住大mon個d
好型

點解細個搭地鐵咁順 而家一個站都窒十鳩幾次

你識唔識廣告 有4個仔女 的同事? 點解佢生咁多個?

青衣控制中心

s31 同 s30 有咩分別？

廿年好好表現到頂未？

有幾多人攞最好表現

又話XRL 會搬埋入青衣OCC右手邊個到既
打煲軑條光頭佬仲係唔係到

觀塘線

tc難唔難再升
升上去會係咩位?

轉車啲行車安排好差，
我都明架車留係月台會影響到後車，
但唔係成日都轉車行緊去對面果陣就閂門掛

揸輕鐵有冇pt?

路過
樓主好似真係咩都會答D 正評

咁你做咗幾耐tc?

你諗下,宜家平均2-3分鐘一班車,如果轉線站咁樣做,會阻礙後面既車,係一連串既影響,所以無辦法

同埋講真宜家都係2-3分鐘一班車,算係可以接受

有冇行車控制主任爆鍋後被人炒左?

點解前九鐵啲線都會搬埋去青衣？
本身九鐵啲control room 喺邊度？
點解而家唔用

你做緊果間公司好撚閪，你知唔知

飛撚左我

呢間公司係咪比起其他公司更加識人好過識字？

MTR station officer 易唔易入？

我都覺

咁可能見過你，曾經入過去工作

成條線得你一個咩

升職易唔易？

係咪由SO/TC升上去?
有冇見過本身做IT/工程嘅人轉行入嚟做SO/TC?

覺得你地青衣個AA有D惡

相信間間公司都係

係我記憶之中,呢個AA係最友善

初入去青衣控制室時,大聲左少少說話,都俾佢話我

態度最西,最唔友善...

其實一條line有幾多個TC?

每條線兩個TC
迪士尼例外

EAL 3 個
TKL 1 個

打漏🤣

估唔到巴打咁勇 始終rot to tco唔多人
番去起下你底先

知唔知psc esc ea係咪輪流做
之前見到做ea條友變左psc

迪士尼線係欣澳站搞

輕鐵TC你識唔識

一個月有幾多日假放？

你disclose 內部資料開得紀律聆訊啦師兄

唔洗咁認真既
btw 有冇覺得rot 一世都活係gt ge oma 之下

GT之下就一定

但GE唔可以咁講,話晒Operation同工程唔同方向

車長要幾耐升上去

有咩福利 s grade

連登小學雞多
出到黎做野都係咁

NTH個陣，班TC係咪會訓教？

NTH先忙

可以講下GT 同 ROT 5年既發展同人工嗎
假設所有野都中規中矩

請gt 係推你上m grade
rot 衰d 講句係請你做卒頭
gt 完program 已經上s40
rot 完program 係上s30
當然上司like 你大把機會

得中學畢業 女
有無機會喺港鐵做到一個有前途嘅post?

呢到雖然話就話識人好重要
但想升上去都要有個degree
狗鐵最低限度都承認OU degree
有心既邊做邊進修啦

你係咩料咪做咩野

成日請 ？？

點解我5月初apply完，到依家都沒消息，連筆試都沒....

由於前面月台嘅列車尚未開出，本班列車將稍為延誤
即係點?係咪前幾個站因為有傻西衝閘搞到關唔到門?

咁多同事

利申：都係返OCC

點解大部分TC語氣都咁閪？

S20留名

點解成日搞到架車開追悼會？
控制中心都用棍波1212？

做左幾耐升職？
由咩位做起

Degree grad左之後就入左去做車長 都唔知做到幾時先有得升

tcap 升tci 好彩都要五六年 靚仔大學既快少少囉

一世做車長

degree 去考rot啦
如果你engine應該考ea

本來就係嘅，因為個鐵路運作日常差唔多乜柒都要 report to TC，或者連報個警都要搵 TC 嘅時候，當然 TC 係大啦

至弊呢幾年（定係應該話合併後 ? ） 個 OCC 乜柒都出得，咁你態度再咁差自然俾人側目 + 討厭

有得內部考？

TH係咪真係以後都唔執LP?

聽日邊條線壞車

東鐵綫已中招

點解我有次問完站長過左非行車時間，打黎搵你攞落你都要屌我呀

黎緊中間會加多個鐘wo

攞路*

想問 地鐵站入面嘅客戶服務員係有幾錢人工？
唔該哂

成班T屍扮晒野

成日覺得自己好重要，垃圾

論扮晒野
班所謂SA/S就真係扮晒野啦
屌 一日返果粒幾兩粒鐘工，就咪撚成日撩是鬥非/搞鳩第二個啦。又試過有SA 去人地站溝sof/教人地站人做野。屌 一聽到真心覺得好尷尬。

利申 已轉工

一聽到我就唸起大圍站

申請rot考啲咩
有啲咩assessment 同要求
你同你身邊入到嘅人背景係啲咩

thx

寧願請晒班紅牌姐姐仲好，起碼人地唔會特登整壇鑊出黎呀大佬。仲要搞人地站

跪求詳情

屌你 凌晨2點打去都話早要遲啲先報

睇post , 見成班男人老狗啲小動作搞嚟搞去， 好肉酸

Jxxxy 姐算罷啦

有次壞 signal 安排 incident train RM 轆壞 t/c ，後車喺 TMB 爬頭，真係心諗一句

大圍站SA又收工啦？

好多人唔鐘意佢要求嚴格

但亦有人話佢好撐啲細嘅做野，咁事實又係嘅，因為佢真係夠膽去 make decision，不過佢同其他 M 相處唔到，所以果時做做吓 CC 都平 Grade 出番站去接手合併嘅野

依家先番番入嚟做 ONM

咁你宜家係蛇3定31先

屌您地成日落train hold成分鐘 ，之後打落嚟話架車遲左 要我地turbo action。

想快都無得你快嘅時候 叫撚咩 叫春啦

Train hold有機會係sacem自己落俾你
又唔好下下屌上面個T屍先
但有陣時佢地又真係on9既

sacem 落既train hold 有tic睇
tc 落既train hold 會冇左個tic

exact7ly

請問so有冇point跳？跳到幾多到？

未

ok wo 做到頂都有5皮幾

冇用 電腦自動碌車

個個party 輪住報開工

比最尾個5個數字黎, 今晚唔比你開工

Transaction number尾數567811 🤣🤣

Cut咗個垃圾atdc佢啦

由番到收工都atdo

咁呢個必須啦

保障自己

好多原因喎 關唔到門其一啦
上落慢
拉pad等等....

點解成日hold車？唔好扮係auto train hold

係，就係佢

樓主係唔係諗住係狗鐵做一世做到退休

同 intercity溝通洗唔洗講普通話？

想quit cuca 做左2個月覺得好辛苦

收到 我都預左

可能出左事,錄音唔清怕拗撬掛

樓主 沒事？

rsmd留名

推

有冇睇世界盃？

宜家得3個定4個

屌你地成撚日唔聽電話

有位一樣有得上 你放心

這些機會不是我的

已經深潛 係呢度做野 私底下低調d 好

機械人還好，淺藍線有個講野又lur又機關槍咁，聽得最清楚係得句over

想問今年ROT FINAL IN左未?

C兄係HR?MTR起底組WO

講嘢lur咪話difficult